X001
W przypadku, gdy rozklad zmiennej losowej zostal opisany przy pomocy funkcji gestosci prawdopodobienstwa f(x), to zeby wyznaczyc dystrybuante F(x) tej zmiennej nalezy wykonac operacje:
logarytmowania
rózniczkowania
calkowania